得罪講句，信佛仲戇鳩過信耶穌

有輪迴轉世既話個世界d壞人應該愈黎愈少

加上依家愈黎愈多人，d靈魂點夠分？

話你戇鳩驚你嬲

你真無唔識嫁wow

樓主有冇諗過有外星人 ?

有既話你依d柒頭晨早做左狗啦
仲有得係度鳩up

樓主點睇，物質不滅能量守恒定理?

你指外星人愈黎愈少
分左d靈魂黎地球？

以為得娑婆世界 人口有上限
你估你玩緊sim city 咩

LM

信呀
但係唔代表靈魂真係要死一個先有一個
一個人係點我覺得係根據基因+後天環境

呢個年代 信佛信到走火入魔既真係

仲有宇宙可以自然生成一個星球，然後再生成生命

可以參考佢個做人哲學
但超自然果部份聽下就算

無撚計 乜野宗教落到中國都會變成咁
太平天國化

一隻貓都有靈，可以修行成人。

太陽系有8個行星，其中之一係地球。
仲有幾十個衛星，5個矮行星，同大量小行星。
銀行系有3000億個太陽系
可觀察宇宙有超過2000億個銀行系
假設宇宙中1000萬個太陽系，有1個有生命
可觀察宇由，都有超過1000萬億個行星有生命，地球只係一個。

仲有，考慮埋微生物呢，一支益力多都有100億益生菌。

世上所有人信佛
無晒人有性慾
何來有下一代用來投胎？

真係冇晒性慾
正苦自然會出招
唔用性慾可以用其他野
吸引或迫使人類繁殖

第一佛教唔會好似耶撚咁偽善
耶撚口講話要有大愛，但又唔係樣樣動物都有愛，典型I love animas.jpg
佛教直頭話眾生平等，做得和尚尼姑既都一刀切只會食齋。

第二耶撚話唔信耶穌就會落地獄，同暴政無分別
佛教上黎講你落唔落地獄係睇你依生人有幾多功德/做左幾多好事壞事，黎決定要係地獄留幾耐先有得走，唔會睇你信唔信依個宗教咁撚on9。即係你信唔信都唔係重點，你係一個咩人先係最重要，咁先叫導人向善架嘛。

第三耶撚成日話做錯事信翻耶穌就可以被原諒，可以上天堂簡直反智。佛教會要人做錯事後做翻好事積陰德，但唔會完全贖到罪，只會減輕你到時落地獄既刑罰。比起乜都可以原諒既大愛主義我覺得咁樣貼地好多倍。

以上佛教既野都係聽我老豆講，錯左屌細力d

參考古代政策
借古預視未來

《漢書·惠帝紀》中就明文記載：「女子年十五以上至三十不嫁，五算 。」五算即係罰她五倍稅率。

南北朝時期「女子十五不嫁，家人坐之」

做壞事下世都有機會輪迴返做人

佛教唔會要求全世界都出家架
個個都出家邊個比得起錢養班和尚尼姑啊

要睇你壞事係咩程度，衰得好勁可能要輪迴n世先可以做翻人

成佛要六根清靜
信佛唔洗 信佛可以做愛
信佛同做和尚 你搞錯左

有啲樓主無知到 覺得留言應佢都曬鳩氣
Google係呢個年代咁好用 仲有人開啲冇基礎知識既po

除左外星人，地球動物減少緊

每次投胎都唔記得晒前世，所以唔會因爲投胎而影響到好人壞人數目

同埋我相信做得壞事多，會投去地獄鬼國，真正嘅人間地獄

其實地球除左動物，仲有魚類，昆蟲，植物，微生物。一支益力多都100億益生菌。

其實我讀左個佛學碩士返黎
都未意識過有樓主講果啲野

好唔明樓主因乜諗得出咁既批評

利申：
輪迴非佛教專有

HKU MA Buddhism studies ?

輪迴=做人=無壞人?
做人係等你有個機會睇下你夠唔夠料成佛wor

Is Buddhism the Most Science-Friendly Religion?

有沒基督教徒可以幫我?
關於第二點, 我以前真心想問(個時我讀基督教學校), 如果一個人由細到大都沒接觸過耶穌/基督教(例如全係山區/沙漠), 咁佢係唔係死後一定會落地獄??

起碼我駁佛教嘴個主持唔會咒我落地獄先

樓主落地獄啦

1.點解有輪迴轉世就愈黎愈少壞人？ 壞人唔可以投胎做翻人？
2.人係多左，但你又點知其餘五道入面既靈魂係多定少左？

利申唔係佛教徒，但你未認識佛教就屌真係

酒肉穿腸過 佛祖心中留

天堂及地獄其實雄你我附近啦， 試想想， 投胎做人， 但出世在戰亂時代國家， 那裡以經是地獄了，不是嗎？

話知你佛教定耶撚啦，信宗教就on9啦

你都知話係靈魂轉化啦,唔一定係動物呢類有肉體既生物
就好似你咁,明顯上世係無撚腦既單細胞生物輪迴而成

魚類昆蟲都係動物

我覺得輪迴有個最大問題就係點解輪迴輪到變返人就係好?

有冇讀bio...

一睇就知樓主係戇鳩 識少少扮代表

一念天堂，一念地獄

呢度開左個佛教佛學有既group 歡迎大家實時討論呢類問題

有人信性交轉運，你話抵死唔抵死

咁又幾好，國家規定有十五歲處女屌
N展仔唔識哩啲野，受教了

輪迴其實係印度諸神信仰之一，佛教都係借，佛教好多野原始都係借用印度諸神信仰。
因為印度人信現世業下世報。

如果你有睇GANTZ吹撚漲既結尾，超級高科技外星人講人死會輪迴係同另一個時空儲存輪迴信息有關，咁你就會覺得有可能。

比超耶撚一大堆前後矛盾，其實佛教係處於開放，好多野都無講死晒。

信耶咪仲撚戇鳩 全部都係up得就up 佛教因果關係仲容易接受到

理論上係架喎
佛教話做左壞事既人會落地獄/畜生道
係公元前已經有佛教雛型
咩狗屎垃圾都落晒地獄/變晒畜牲啦

唔係得人可以輪迴

唔係基督徒
傳道人通常會話，咁主會用嗰個人嘅良心同一生嘅善行嚟判斷佢上唔上到天堂
（但如果有人同佢講過吓，而佢冇接受，都要落地獄）
（而在場各位都已經聽過主嘅福音了，嘿嘿）

CD-ROM group

近年聽過各方說法
好仆街先會落三惡道
落咗去好難上返嚟
但間中都會有升返做人

又馬後炮咁講，人類確係越嚟越文明

世人只知現世所作之業 過塊世一概不知

唔係全部佛教都要人養，古時禪宗曾經要和尚自己種田

佛教唔信你心向善都已經夠
耶撚個啲你唔信做幾多善事都無撚用都係落地獄

耶撚話你唔信就要落地獄，因為人一出世就有罪

試過有摩門教長老(金髮個D)答我，死時會有天使俾機會佢地信，又會生前選擇唔信個D就無呢個機會。

唔好講咩微生物外星人啦
知唔知多個人已經多好多微生物啦
更何況多左幾十億人
你點計d靈魂都唔夠分啦
我唔係話導人向善唔好
耶撚唔計咒人落地獄咪一樣係導人向善
你可以叫人做多d好事
但係唔好拎d唔經大腦既野叫人信你囉

錯了
係基督教既邏輯入面 人基本上一定犯過罪
所以即使冇人同佢地提過 佢地都要落地獄

三千大世界 樓主世界觀只得地球

對唔住係我標題打得唔好，應該係打佛教學說
係針對信輪迴轉世學說既人
你認同佛教理念，做善事係好事黎

咁地球多左咁多生命
其他世界係咪死返咁多生命？

神係公平既，
彼前3:19-20：「他藉這靈，曾去傳道給那些在 監獄裏的靈聽。就是那從前在挪亞預備方舟， 上帝容忍等待的時候，不信從的人，當時進入方舟，藉著水得救的不多，只有八個人。
耶穌基督未降生之前，
啲人犯罪無機會接觸福音
聖靈都講會比機會佢地聽福音

咁咪會俾人覺得神唔講道理好野蠻？ 梗係唔可以咁樣 神係慈愛公義的

不過大家都係現代城市人，一定聽過福音了，唔想落地獄的話，重唔快啲舉手決志？

聖經，打錯字

點會唔夠分？

又唔係得人有靈魂 所有生物都有架啦，甚至微生物

係你眼中，微生物好細所以唔配有靈魂只係你局限左自己個視野，我地係宇宙咪又細到微生物都不如 咁我地係咪唔配有靈魂？你射篤精都有幾千萬粒靈魂係入面啦，只係你眼中以為得人類同大隻啲既動物有靈魂，佛法稱你依啲狀況叫無明，冇足夠既知識同智慧去睇清實相，只能局限係自己片面既認知當中

一個大世界係 1,000,000,000 個世界（個人見解世界=宇宙），而有N個大世界... 可能係可能唔係，唔知

亦可能有一百億個靈魂喺陰間排隊等投胎，唔會唔夠靈魂，地球人口多輪快啲，人口少冇位咪排耐啲

除咗人道重有天道、阿修羅道

但係信佛會ON99去放生

釋迦牟尼之後，何有何人成佛？

無的話，點證明佛教呢套有用？

碩士先生，請問佛家的輪迴，係靈魂輪迴咩？(例如今生為人、下世為狗之類)

收皮啦死佛撚

i hate both 耶L and Fu.ck L

你係咪戇鳩架
我咪話微生命有靈魂
你話微生命可以比個靈魂人冇問題
但係一個人咪一樣唔止要一個靈魂
好似你咁講，微生物even一篤精都要靈魂
多一個人咪需要更加多靈魂囉

屌你老母輸打贏要
微生物可以比d靈魂黎整人
一個人咁多微生物就唔洗靈魂？

原始佛教只教人成阿羅漢，冇教人成佛
現世代公認既阿羅漢還是不少的

其實唔係靈魂迴，但要解釋都幾複雜吓

請問你從何處搵到你既靈魂 其實佛教無靈魂呢樣野

請問上天堂係有色身定無色身 有色身咁就係投胎上去=輪迴
如果係同天主合一既，咁有無人見過母雞生完雞仔 雞仔可以番去母雞入面？如果有 咁請樓主示範下點樣番入老母閪

係啦得啦佛教冇靈魂叫識吖嘛
叫靈魂係等大家易d明
唔好咁肉酸搵依d野轉移視線啦

咩識?

咪靈魂

Up乜撚野呀你

既然唔係靈魂，咁要分啲咩出黎

我咪話係靈魂

益生菌點樣做好事?

豬點樣做好事?

如果輪迴變左做細菌 咁點樣可以積德下世變番做人?

咁咁即係佛教徒做好事全部都係為左積德

全部係為左自己?

你自己話係靈魂只係方便理解咋喎

靠之前某世做人既善業

我認為基督教或佛教，最初教導的真理都被膚淺的人所曲解。
但就算從現在膚淺的角度來睇，基督教已經落後過佛教。
基督教話要人信奉佢先可以上天堂。
佛教則只要人向善就可上天堂。

其他唔講
放生動物呢個概念真係on撚9

睇你點define為咗自己

如果為咗自己既同時係利益他人，咁其實係冇問題

呢個世界 人類掌握既知識只係小到
再用樓豬個局限性思維諗呢個世界 真係并底到不得了

佛教靠自己去領悟 大把人學左佛唔明就係唔明

同耶教唔同 佢又冇逼你信 又出世唔問世事自己收行
講既道理就係講緊冇窮冇盡既大世界

耶教班垃圾 不要問只要信既垃圾教唔同

咁即係同今世做既野無關?

咁我輪迴黎做乜

有趣的是，佛家明明否認靈魂輪迴
但在凡夫俗子(甚至自稱佛教徒)以靈魂輪迴來理解、討論時，
卻罕有佛教徒說明：輪迴根本不是一般人理解的上一世、下一世。

為左自己做內心出發點響自己度

為左人地做內心出發點響人地度

咁樣做真係會對人好?

因為有人話輪迴冇靈魂依個term
咁真係冇既，不過用另一個字代表姐

你唔係有目的咁輪迴，只係因為有無明而輪迴姐

今世造既業可以今世報，來世報，來來世報，視乎係咩業

班自私撚放生完拍拍蘿柚就走, 意為自己做左件善事
事實係小至生命大至整個生態系統用黎滿足所謂善心

呢到咪有人提出佛教冇靈魂囉

為人哋而做再深一層，其實都係為滿足自己

咁既然佛教既理解係冇靈魂，咁究竟係要分啲咩出黎?點分?

你唔係覺得有4隻腳嗰啲先動物呀？
有無讀小學

依家先話冇靈魂
冇靈魂咁係d咩野輪迴轉世？
你唔會話連六道都冇呀？

依樣野應該係我問你喎

即係一個人有厄運可能係之前唔知幾多世做左壞事

同今世做左咩無關?

同埋一個人積左德有可能要唔知幾多世後先享受到

今世享唔到?

同時一個人唔會知自己上N世做過乜

我咪答你唔駛分，你問題根本係唔成立

係人既五蘊

咁依家愈黎愈多生物，d五藴又夠唔夠分？

1)有咁既可能
2)有咁既可能
1&2:所以如果今生開始行善去惡
未來世既惡報就會慢慢減少
3)禪定功力高或者會知

五蘊唔駛分，勉強咁講其實係跟自己

傻閪先會信啲啲垃圾

呢句有啲矛盾wor

為左人做就唔係為左自己啦
為左滿足自己就唔係為左人啦
邊有得咁redirect番自己度

樓主好明顯唔識佛教
佛教主張無靈魂學說
流轉嘅只係業力
睇番大隻佬
張柏芝唔係日本兵
只係業力嘅流轉所以佢要承受呢個果

點解為咗人而做，心理層面上都係為咗滿足「幫到人」既欲望，為自己帶來快樂

跟自己即係唔會變多變少啦
咁就冇理由愈黎愈多生物
新生既生命就冇五藴？

大師講係五藴輪迴喎

即係一個人今世行衰運 就可以話自己上世做左壞事 唔係佢今世衰?

因為根本證明唔到

同埋一個人今世行好運 人地就可以講佢上世積左好多德 唔係佢今世好?

因為根本證明唔到

最後聽你咁講 即係一般人係唔會知自己前世做過乜?

因為地獄同餓鬼眾生會投返上黎

你可以咁講，係證明唔到
一般人冇修行過亦唔知上世做過乜

即係一個人幫其他人只係為左滿足自己"幫其他人"既慾望

而從來唔係無慾 真心想幫人?

我講呢啲係因為我經常見到呢啲事發生 唔係想駁你

動物越來越少 人越來越多 你自己參透下

其實佛教你真係要去理解係好深
五蘊 緣起緣滅 十二因緣 三世因果
你有冇了解過先開po屌？
人地同你講番又起晒剛咁

我覺得係，人冇「欲」，就唔會輪迴
如果你define無欲=真心
咁應該唔會有真心既人

信放生個D真係ON 9到震

正解 就算唔信都諗到啦 修成人都話要唔知幾多德行先得啦

有咩問題，佛教講輪迴主要唔係想你追究返今生果係咩因，而係帶出輪迴是苦，而家就教你點離苦

冇咩問題先啱

咁依家地球愈黎愈多生物
即係地獄同餓鬼道d人受完
返晒上黎？

係古代地球人口少依家幾千幾萬倍
咁大部分人都係地獄？
世界誕生個時得好少人，d人又係晒地獄？
佢地咁多人犯晒咩，要落晒地獄？

食用動物一定係多左

講漏咗，喺天道跌落黎都得
同埋人道都不必然得地球人

但一般人唔會記得上世做過乜

脫離輪迴就要下世先activate到

即係我今世一直為下世鋪路 但我下世唔會記得我做過乜?

對，所以想quit game既人就去學佛

唔好討論個輪迴system啦好無 反正呢樣野都係尻既, 討論黎有咩意思
佛學最原始既IDEA就係叫人
"唔好將自己睇得咁重要, 平淡過一生然後死就係人生目的"
生老病死就老奉會預到 心理上唔好想逃避
你本來乜撚都無 有得出世就已經算係執到
所以死撚左都唔算係咩可惜 而且你陷家都遲早會剷
但係唔代表你可以係人世間果陣要做恐怖份子
你要考慮其他人既感受
因為如果個個都尻黎亂殺人世界會大亂 違反左令大家"平淡過一生"既目標
但係又冇野說服到D人, 唯有老作個KARMA SYSTEM, 嚇尻人死左之後會有輪迴, 呢世做仆街仔下世做小強
用黎限制住人類既行為

輪迴最高LV係真係死撚左 乜都冇
姐係話當你做人做得好事多
就會做神, 做神做得好事多, 就真係會死

換言之個概念係
當你諗清諗楚人生既意義之時, 死亡係最後既目的/解脫既方法
人一生的最大目的就係要欣然接受自己既死亡 對呢個世界唔好留戀
呢樣係佛學同其他宗教最大既分別
其他宗教/學說/學派對死亡既應對方法係 逃避, 未知生 焉知死, 天堂, 來世..等等
對人出世既目的 就係歌頌神, 認識真神, 儲分換處女 等等
佛學: 出世就係等死 你怕都冇用 反抗不了就學習享受 而且人生係無意義 你問"點解人要出世"就等於"問點解果度有座山"既意義一樣

但佛學太難令人接受 搞左個宗教出黎 形象化, 形式化呢D概念

以上就係點解信佛係呢個時代仲有價值既原因

等等，脫離輪迴你夠資糧今世都quit到
你發願要解脫就學佛啲功力就帶到去下世
下世有得學又可以進步快啲

你又知地球越來越多生物?
好多動物都減少緊，例如老虎獅子，鯊魚，大熊貓。
人類，老鼠，蟑螂又增加緊

無人話過變番人係好囉

早前睇過有研究話，蜜蜂都減少左好多

你認真接觸吓會好啲

其實我覺得

嘈啲咩 上天堂 極樂世界 根本唔重要

反正你今世都享唔到 下世亦唔會記得

對我黎講 無論咩教都好 會導人向善就係好宗教

根本唔駛討論咁多

算啦 佢其實唔識

同樣啦
多一個人唔止要1set五藴
岩岩都有人講咩微生物/細菌一樣要五藴
一碗水都已經有四萬六條蟲
依家多左咁多生物理應需要極大量五藴
餓鬼+地獄+天道 咁多人黎晒人間？
咁本身個d地方咪好多人？

可能我講得唔好 我意思係今世死後

而家既數目其實好小

我都想 等我可以幫自己瘋狂刷功德
但唔得, 你要諗住普渡眾生先得

可以參閱下 菩提心 大乘佛教

樓主，點睇呢些

冇話佢科學，但只係針對你講，佛比耶on9呢點

所以我冇質疑過佢理念
而係針對個學說

的確係好多「人」，佛陀話投生人同三惡道既比例係:指尖上的沙 vs 地球上的沙 咁多

認真接觸係咪姐係同樓上果堆一齊樓下生物數量有冇減少既意思？

唔駛死後，在世都證到涅槃

真係可悲

認識佢既教理，唔係反抗唔到等死果啲

Ok

你嚟緊投胎做狗
噉樣人就自然多一個quota

你哋呢啲耶撚死返去你哋嘅天堂啦

好同意...番去睇睇先佛學既理論先啦
佛教係教你點樣去明心見性從而止苦再滅苦.
同時話你知咩係因果報應, 你做既野, 你自己要受番, 即使係好或者壞.
而唔係教你""唔好將自己睇得咁重要, 平淡過一生然後死就係人生目的""
如果依你所講既咁, 平淡過一生就係目的既, 呢種根本就唔係佛學想帶出黎既意思.
因為最重要果PART, 點樣去滅苦, 都係無做到.

教理係隨住入世出世概念發展出黎既野
大乘小乘教義都唔同， 但背後概念一樣，同我上面講既唔見得大出入
我上面講錯d乜歡迎指出

呢位巴打就講得啱，耶撚假到仆街

#161

你要做既第一件事係重新思考宗教的本質

第二件事係有地獄/天堂的說法是否可信

唔會

其實佛學裡面, "業"(即係招致輪回既動力, 詳細係咩自己上網SEARCH), 係有分共業同不共業.
人類既數量愈黎愈多其實就係一種共業黎.
大概舉個例:
"科技發達左(因)->出生率高左(果)->人類多左(因)->人類進求進步(因)->科技發達左(果)...."
所以人類既數量先會愈黎愈多. 但咁代唔代表靈魂(神識)係呢個過程中無中生有左好多?
唔代表, 因為佛學裡面係有三千大千世界, 就當地球所有眾生, 包括埋微生物等等都係隨著時間而增長並無減少都好, 其實亦可以係其他世界投生黎地球.亦可以有本身係其他五道當中, 受完佢要受既報而受生人道/畜生道. 所以講到尾, 你所講既野係根本唔成立.

講到咁明白你都仲係唔信既, 其實個POST都無咩意思...
同埋如果你係真係有理解過佛教佛學先去問問題既, 你係應該問第一因係點黎, 而唔係問呢D低能問題.

淨係死隻蟻都多個靈魂啦

你淨係睇人有冇多到，淨係地球有幾多物種減少緊、甚至絕種你又知唔知？ 有時睇野唔好咁窄好嘛

俾多些少角度大家
所謂天堂/地獄可以用唔同維度去演譯
即係人類活在三維空間
而我地的周遭同時存在四維、五維、甚至更高
宇宙初始大爆炸 繼而彭漲 大家可以想一個吹大緊的水泡
宇宙以外係更高維度的空間 呢個空間不段有新的水泡形成 即係新的宇宙形成
水泡與水泡會相撞 科學硏究我地身處呢個宇宙的邊緣某啲位置溫度稍低 估計係宇宙同宇宙之間的碰撞 有heat loss而引致

係微生物角度，蟻已經好大件好強勁

依家睇完你個講法的確係冇問題
係差信定唔信
一般人唔會知三千世界根本有幾大
你個講法d五藴係夠分

但係人命係為左種善因定受自己惡果
好似岩岩有單殺左自己個女既痴線野
佢老豆係種左惡因之後要還
定係殺人令到佢愧疚係惡果

佢個女死得咁無辜係咪只係還緊佢上世/上上世既債？
你地信唔信覺得佢個女係死得有原因？抵死？

無神論者係可以咁樣去理解天堂同地獄.
但如果係基督徙既話, 就無得咁樣去理解.
因為聖經已經明確講左咩叫天堂咩叫地獄.

不過基督教裡面有好多位真係好矛盾...
例如自由意志與天堂, 全能悖論, 全知全善全能不能並存, 自由意志&原罪等等...
就算有基督徙解答到都好, 都係要以番基督徙既角度去解答先講得通, 咁倒頭來點叫人信服?

但係人命係為左種善因定受自己惡果
好似岩岩有單殺左自己個女既痴線野
佢老豆係種左惡因之後要還
定係殺人令到佢愧疚係惡果

其實因亦可以係果亦可以係因.
我上面呢段其實就係個例子:
"科技發達左(因)->出生率高左(果)->人類多左(因)->人類進求進步(因)->科技發達左(果)...."
科技發達係因定果? 對出黎率高左黎講, 佢係個因, 但對人類追求進步黎講, 佢係個果.

你既例子係兩個因果關係黎:
老豆殺左個女(因), 佢某一世要還個女人命(果)
老豆殺左女(因), 佢愧疚(果)

係惡果定係善果, 係睇佢之後係點做同埋睇你係企係邊一刻去睇.
你企係個老豆殺女果刻去睇, 咁緊係惡果.
但如果你企係個老豆殺完女之後愧疚決定以後行善去睇, 咁緊係善果.

所以我就咁解答你係好定壞都好, 都已經錯左. 因為呢件事係由好多因果去組合而成.

因果冇話抵唔抵死
就算真係前世因令佢慘死，都唔代表施害者係正確

對, 惡因可以善報.
當然, 善因都可以惡報.
同埋你唔會知道個女俾老豆殺呢個係個因定果黎, 因為你唔知佢係咪前世欠左佢老豆命債所以先要還. 亦可以係呀女無欠過老豆命債, 係今世個老豆殺心起所以先殺女.
前者係老豆殺呀女 = 果(女欠老豆, 今世還命債), 後者係(老豆欠女, 老豆欠女一條命債, 之後要還)

最後講多樣就係你還債果時, 拎多左, 就會變左你欠佢, 你之後又要還番拎多左既俾佢, 周而復始直至互不相欠為止.
所以你唔會知幾時係因幾時係果, 除非你知曉一切因果.

唔好咁垃圾啦 樓主
咩都唔識就衝出黎柒

你講輪迴
但係就只係講人道
其他五道呢？

人口越黎越多
可以因為 餓鬼 地獄 升返上黎
都可以 修羅 天道跌落去

所以你讀多d書先啦

問題來囉

五蘊(色受想行識)點Q輪迴？一個"想法"可以輪迴係咩意思？

諸法無我，邊Q度有「自己」？

係呀你講就有架啦
隨便啦

咁我地又何必追求永離六道？

所以話呢到要解就好複雜，業力本身都冇本體，同一個想法已經包含左億萬個心識，所以輪迴要用最微觀既心理現象去解釋

所以話勉強，已經戴哂頭盔

因為仍有「我」邪見

呢D正正係佛家個輪迴錯誤的證明

根本無我在輪迴，
個案(如為真)卻是有我在輪迴

就算上一秒同下一秒都唔係同一個我，何況前世今生

即係殺左人就要大家殺黎殺去直到還清晒個債?

例如
A=正常人,冇任何債之類
B=殺過人,要還債比人殺返

依一世A殺左B
A洗唔洗還?
A係咪命中注定要殺B?

其實大家都講左個重點

佛教/輪迴系列宗教：你下世又唔會記得今世和前世的東西，咁為左下世而努力又有乜意義？

基督教/耶穌教/中東系列宗教：教義和經文自相矛盾，邏輯謬誤太嚴重，自圓其說都困難。太多不合理的地方。

我個理解係咁，大家分享下：

成個業力輪迴系統，係相信整體上善因出善果，惡因出惡果
但絕非「你」今日種善因，「你」他日/他世獲善果
善果可以由第三者無厘頭地取得

呢個無咩公唔公平，而係個系統係咁行。

問題係，咁就解唔通一個理解系統運作既「覺者」，因咩要追求脫離系統
或者，點解你了解個系統係咁，就可以超越系統

所以我不嬲叫人放下屠刀，立地信耶穌

自我認同是有延續性的
「我」認為之前的我同現時的我有記憶、情感的聯繫
雖然不同，但2者有延續的關係

因此，上面的個案(如為真)，證明到靈魂轉世
反而不是佛家輪迴的證明

不如你一開始話證明唔到有輪迴
而唔係喺佛教個框架內挑戰輪迴說法唔乎合現實
你又唔熟個框架

有無諗過有人可以單純為「未來世界更好」而努力？
(呢個係儒家式的想法)

其他他者受果同自身受果都係錯誤見解，不過我返去先引返經文你睇

至於點解覺者可以超越呢個system，純粹係因為佢儲夠經驗值，到一個點叮一聲知道原來一切都係錯誤既見解造成，就好似之前一直都係俾人洗緊腦，然後清醒返一樣

微觀咁講就係覺者心中已經儲夠經驗值，出咗個道果心，之後既心就唔會再造業，就唔駛再輪迴

岩岩有人講左3千世界+六道個比例係差好遠
同埋我都已經講左3千世界+六道可以有好多人輪回黎個講法冇問題
係睇唔過眼條柒頭咁串姐

經濟學的 private interest vs social interest 有講過。
另外，人都會為自己妻子和兒女努力。生物學中，兒女有父母基因。而只要你是人類，你和我基因都有99.9%相同。

佛教講我係不狀4，有延續即係變咗，冇矛盾

不變

我們一出生便是有著千般的罪行
所以我們必須向我們的主贖罪
基督教是我們唯一的出路

利申：死過，落過地獄

Dean winchester?

天主會同你講
我做撚哂宣傳又叫個仔去死又復活又剩
你同我講無聽講
唔撚點你入地獄點邊個?

瀕死經驗？

我理解既意思係,
所謂既永離六道, 你可以理解為滅苦.
因為當你處於六道當中, 你都係會因為五毒(貪, 嗔,癡, 慢, 疑)而生苦.
而當你明心見性, 知道如何滅苦之後, 你自然會慢慢離六道, 脫火宅.
所以先會有永離六道呢四個字.

而輪回既唔係五蘊, 係神識(神識有八識或九識之說, 有眼識, 耳識, 鼻識, 舌識, 身識, 意識, 末那識, 阿賴耶識, 菴摩羅識. 前六識係會因為生死輪迴而生滅. 唯後者二識(或叫三識), 係會不滅. 所謂既輪回唔係輪回靈魂, 而係回神識.

另外講多句, 即使係佛陀, 佢都要承受番佢作過既因, 佢係不昧因果而唔係不落因果, 你要搞清楚.

呢個係定義問題，無需要討論咩先係「我」

但之前版友既轉世例子，的確唔係支持佛家輪迴既好例子

好撚痴線啊喂

同埋即使你地講三千世界+其餘五道大把人/靈魂/識 (唔理你點叫啦)
都唔代表你地解釋到地球生命不斷上升而唔會下跌
有上升自然會有下跌,點解係黎晒我地依個世界?
你可以話一個循環要好耐, 幾千年都只係好短既日子
但係你依家唔會解釋到

你是否認同，有人可以認為人有「貪, 嗔,癡, 慢, 疑」而不以為苦？

有同一記憶亦不代表有我，正如我之前舉例，今生尚且無我但都有同一記憶

世俗人就是如此，你既「認為」可分為知識層面上，同心既理解上

人類的人口上升，主要係孕婦死亡率減少，夭折率，兒童死亡率，和初生嬰兒死亡率減少。

係解釋到，證明唔到

地球人類人口上升，係死亡率下跌，而唔係出生人數多，已經證明左係事實

我認為呢個說法已近狡辯

如堅持呢一刻的我因與下一刻我有不同而不是同一
那悉達多由出世至覺悟，就是一連串不同自我的的幻起幻滅
其得道便不是一個修行者持續修行的結果，而是某時某刻的一個意外。

另外，印象中說無我，重點不是此刻與那刻的不同
而是「我」不可不依外在條件而存在

只係睇標題唔係講緊信佛定信耶穌戇鳩啲咩?

佛教並唔係一個教 佢係指係宇宙間覺悟既完人 佢係教你點樣一步一步向上爬 心靈智慧點樣向上升 教你咩係願力 因果 全部都係科學 你唔明白係因為水平未到 同埋文化差異 所以咪有差距 但殊途同歸 最終都係眾生皆平等 眾生皆是佛 但如果你話生命最初係點形成 佢有講話一切唯心 心動則萬物動 所以老實講學佛係會愈踩愈深 愈想明多啲 知多啲

你講既係其中一點，不可不依在條件係緣起法，亦解釋「我」係想變，例如一個水波，由a點行到b點，表面上水波係行咗，但水分子係冇由a去到b,你可以咁了解，雖然水分子冇直接移動，但由a去到b，都係有其因緣

無必要扯上科學的。

科學論證明
你又證下有願力來睇下？

又或者叫是旦一位覺者表現一下神通？

對於八識、抑或六識
應該係佛家內部都無統一說法

似乎不宜用作對外人解釋

就算當一個人一生有100歲命
人類有文明之後已經有幾千幾萬幾次輪迴
你可以話天道地獄一次輪迴要好耐
但係數量最多既畜牲道呢?昆蟲最短可能只得1日命, 已經經歷左無數循環
但係人口只係不斷上升

係解釋唔到+證明唔到

數量最多係地獄喎

地球的細胞總數量冇乜改變

地球的生物細胞總數量冇改變？

其實你自己都答左你自己, 只係你自己唔信而已.
地球對上幾次生物大滅絕, 恐龍絕種, 已經係個好好既生命下趺既例子黎.
咁你信唔信地球發生過生物大滅絕? 信既就已經解答左你.
再答埋你可能會問既問題, 大滅絕後, 靈魂(神識)會去邊? 就係早前答你, 可能去左其他四道(天人, 修羅, 無間), 又或者受生他方世界.
呢d野無得用現有科學去證實你知對錯, 只可以用佛學既角度話番你知.
仲有無唔合理既地方? (搞清楚合唔合理同信唔信係唔關事先)

點解最多係地獄?
天道/修羅通常係降格為人
而最多落地獄係人道我諗你唔會反對啦

文明以來人類都未試過人口達至一個高峰,之後絕大部分死亡
咁點樣地獄係最多人?
d人本來就係地獄?

其實佛教係教義上 比基督教合理
但都係一樣 冇證冇據
9up當秘級

記得有個講法係輪回係超脫時間，即係前世可以喺未來，來生亦都可以係過去

任何一道都可以直落地獄，唔一定一層層降
業力成熟，由地獄直接上天道都得

A洗唔洗還? (點都要, 但有分現世報同來世報, 可能法律判你死刊, 你還左佢人命, 但你當殺佢果時, 你殺心起左果個心念, 都係一種要還既債黎. 所以你還左佢人命都好, 你仲欠佢一個念頭. 最後當念頭都還埋, 就各不相幹.

A係咪命中注定要殺B? 係, 佛學裡面, 因果報應絲毫不爽, 欠左就係要還, 差遲定早

對上幾次生物大滅絕, 恐龍絕種
加埋都唔會夠依家人口多
中世紀黑死病都只係死7千幾萬人
同依家人口比就係九牛一毛

科學咪即生命同日常 佛既經籍好似白骨觀呢類咪就係生物學 佢教你點由有形化無形 願力咪即係目的 就好似你想發達都係願力黎 唔好將成件事披上宗教衣裳

當然認同, 因為佛陀教你既滅苦, 係斷滅苦起果時, 所起既心念, 並唔代表你受既苦係唔存在.
意思姐係, 你俾人用刀吉自己, 你隻手仲係會痛. 但佛陀所講既滅苦既意思就係, 當你隻手仍會痛果時, 會唔會因為手仲痛而起各種心念(貪, 嗔,癡, 慢, 疑)
就算你自己吉自己一刀, 你有念頭因手既痛苦而生果時, 你都會因為有念頭而變得作左一個因, 將來要還果.

咁講明白未?

不如講下無量之網
呢個係現世萬事萬物其中一個法則
譬如我大至做過的事，小至腦海裏産生的念
都會化成種子 記錄在無量之網當中
呢啲種子當然有分善惡
而無論是善是惡 我地將無可避為它付出代價
以上的概念可統稱為業力法則
每顆種子都會產生業力
你永遠唔知你會喺邊一世償還過往的業力
但喺到你回到人間修練場 即喺一出世 無量之網就啟動同你計數
舉個例 如果你對某個人産生淫念
無量之網就會同你記帳 你必須為你的淫念付出代價 至於幾時還 點樣還 未知
有人就提出現今世代資訊發達 人類的共業溝通頻繁 加速咗現報的速度
而諸如成仙成佛者，可能因為無思無量的原故，已經擺脱咗輪廻，而進入另一個維度
我的疑問係，是否真係需要透過修行，先可以脱離輪廻
靈魂本身是否可以自由選擇？
如何驗証輪迴？
如何驗証靈魂？

依樣野我最反感
一個冇種任何惡果,再好再善良既人, 原來命運都注定佢要殺人
咁我種善因有咩用?
有一日命運要我去殺人, 我之前幾萬世做過咩好事都冇用??

我想講其實a當下可以唔殺 而b註定要死就會因其他原因而死

咁就唔係命中注定了

其實教義黎講無話有無證據,
因為佛教教義唔係要求你信既話就要證實諸天佛菩薩係存在,
相反佢只係話你知你可以用種咩野既方法去剖析, 去理解你既"心"
用一部心理解讀大全去形容佢最主要既要義比較合理.
至於神佛概念太重, 只好怪黎佛法傳到中國之後, 受到中國既各種文化影響而產生眾多神佛之說.

佛教有句話偈:
"諸惡莫作，眾善奉行，自淨其意，是諸佛教"
假如有人透過自己既方式去做到明心見性自淨其意既呢一點,
即使呢個人無睇過任何佛學佛經既野都好, 其實佢都已經係行緊佛法.

如果講命中註定，即係命定論，但佛教唔主張命定論

講到好似印度傳統無神咁有趣？

咁三千世界姐係計埋平均世界？

你所要既統一係幾統一?
我上面所提及既八識或者九識, 只係解讀既方法不同, 所有多於一種既解釋方法.
但無論係"八識論"又好, "九識論"又好, 其實兩者並無矛盾點亦無爭論點.
咁想問下點樣不宜用作對外人解釋呢?
舉個例, 我英文名叫A, 我中文名叫塵剎, 你會唔會話我因為又叫A又叫塵剎, 而不宜將A或者塵剎對應為我?

如果你仍然都係認為神識論係無統一或者唔可靠既, 其實都一樣, 唔洗討論. 因為呢樣係你呢個話題上, 佛學解釋既要點黎.

你地一直講因果點都要還, 邊個殺邊個係命中注定
A殺完B,B又殺返A,A殺完B,B又殺返A..........

係咪殺完人說服自己下世可以還返比人???
又或者說服自己你殺條友前世欠左你,今世還返比你????

成個system根本痴撚線
我比人殺完,就一定要殺返佢黎討債?
唔小心殺得重手左又要比佢殺多次???
我揀唔報仇放過晒對方就唔得?

人命黎架,你都識講冇人知前世今生, 你地咩都證明唔到
我淨係知道一條命得一次, 攞人命都講有因果報應真係痴線

係因 都係果 咁眾生比神迫落地獄 永無番身 好思想黎，講證明不如證明神點樣全知全能全善

大家既討論都始終圍繞住科學論證
論證到就唔叫宗教啦

Ps其實好多人自證琴有前世今生

都話唔一定要殺返人，「討債」與否，係可以選擇

我唔係耶撚喎

咁A殺左B
B殺左A討債

當個債係岩岩好還清晒
B係咪岩???殺人殺得岩???

加上佛教主張因果報應某程度上係主張叫人報復

你係咪想講,
即使再好再善良既人, 如果佢欠人命債, 佢原來都要俾人殺?
如果係呢種情況既, 就係我所講既, 你欠過就要還, 唔通你之前差人野, 因為你轉好所以唔洗還?
而如果你係想指, 善良既人, 佢因為有人欠佢命債而令到佢需要去殺人既
咁首先你要知道, 欠左就要還, 呢樣係一定, 但幾時還同點樣還又係其他要需要思考既因素黎.
舉例, A(被欠命債既人)可以係請B(欠債既人)食個包, B因個包而嗆死左, 咁都可以已經還左債.

所以欠債之後點樣還, 無人知, 都係果句, 除非你知曉因果.

而你種善因有咩用?
就係令你之後可以受番應該有善報, 可以係現世, 可以係來世.
人天生上有分貧富, 係佛學角度中就係其種一種因果&輪回論既體現.

所以你話種善因有無用? 你想之後好D就行善, 唔想既咪唔好做.
從來都無人逼過你.

殺人唔岩 果無善惡 係當下a既念頭生惡而種下因
佛弟子即使比人以刀杖所擊 都會如是思維：我之所以會受如此痛苦係因為有生命，所以要更精勤執斷絕於無餘

我哋現身處一個世界
世界 x 1000 = 1 小千世界
小千世界 x 1000 = 1 中千世界
中千世界 x 1000 = 1 大千世界 = 三千大千世界 / 三千世界 (大中小 => 三千)
每尊佛至少教化一個 大千世界
而佛數量, 不可數...

電腦做比喻, 1粒英文字 1 byte
如果一個世界係一粒字
三千世界 = 1,000,000,000 B = 1 GB
然後有好多個 1 GB 檔案...

快撚D去拎健力士啦, 超強記憶力 出世前都記得
好多人自證有神跡添
冇一個上得大台

所有野為左普及化都會變得低俗白痴
佛學都一樣

無謂針著究竟生物數量多定少啦各位好無
反正任佢up, 輪迴既又唔一定跟時間線 1997年輪返清朝都得呀分分鐘
呢D就係靠D法師牧師神父尻UP , 你信就信唔信就算
大家都睇同一本經文, 佢梗係有D特別見解, 咁佢法師個朵先有價值

如果話佢係報復 咁就非佛說

係咪姐係平衡宇宙

你見識小

補充吓

我哋覺得既我，就係水波中既水分子
我哋誤以為我哋可以由a點直到b點
但喺一個水波入面，由a移動到b既只係水波，水分子只係上下移動。

所以你話覺者係意外而生係唔正確的，因為水波由a到b點既移動，係由唔同水分子既合作先做到，就係你指既延續，呢個就係水波由a去到b既緣起，佢哋係依附上一個水分子既活動而決定下一個既活動。

所以我話上一個既我唔係下一刻既我就係呢個原因，我只係一個連續體，我哋知識層面上理解到，但心仍然都係覺得我係不變，所以對於失去，我哋會傷心，對於得到，我哋會開心，就係用一個不變的我去理解事物，如果心係理解到我係無常，咁根本唔會在意得失，甚至係生死

你下世又唔會記得今世和前世的東西，咁為左下世而努力又有乜意義？

其實佛學裡面, 無話過亦唔會強逼你係咪一定要行善, 佢只係話左你知行善既話, 你會因為因果關係, 而之後點, 行惡既話, 會因為因果關係, 你之後會點.
你行善行惡都係你自己既決定黎, 為唔為下世都只係你個人睇法

而係佛教教義裡面,
"諸惡莫作 眾善奉行 自淨其意 是諸佛教",
之所以會有眾善奉行,
係因為你種善因先會得善果而生為上三善道去有智慧去理解佛學裡面既要義,
假如你係生於無間道, 餓鬼道, 畜生道, 邊有能力去分辨或者理解到佛學既野岩定唔岩?

我個人聯想覺得係
聽人講解量子力學都係mind blown
兩邊都係話世界/宇宙數量幾乎無限

我覺得人間輪迴 根本就係一種懲罰

你話一定要還
咁即係有人欠我命債
我就一定會殺返佢黎討債
你自己諗下依套理論係咪真係會導人向善啦

殺人係錯，佢要死既話，你唔殺佢佢都會因其他原因而死

你唔好假設「佛教要我哋做一啲野符合因果」，呢個係你自己老作出黎打稻草人

唔明你呢句想表達咩野

咁既話你既因果論就有矛盾啦
如果佢唔還返我,咁咪即係冇因果囉

因果就係殺咗人嗰個要落地獄，被殺嗰個有權選擇佢做返人時殺唔殺返佢

咁你套因果論點解釋佢做返人殺返佢係錯???

因為殺完自己又要落返地獄

果一念可破有為法 斷輪迴 問題你點修到果一念

咪答左你囉....還都好, 都有分點樣還同幾時還.

舉例,
你殺左我, 今世因果成熟下, 我因為某情況對你起左殺心, 而最後我原諒你無殺你.

咁其實就已經係其中一種還既方法黎, 當然, 亦真係可以係我再殺番你, 又或者你因我而死等等.
還既唔一定係真係你條命, 亦可以係債還心念. 呢樣就係我所講既點樣還裡面既其中一種還法.

咁講你明白未?

再唔明等於你欠我錢, 你一定要還俾我.
而我事後洗唔洗你還, 或者用咩方式還, 係兩回事黎.
你係欠我錢既, 你點都係欠我錢. 差在我要唔要你還咁解.

點解?
佢殺我1次就比我殺佢返次
我比佢殺1次再殺返佢就要落埋地獄?
咁個因果論咪好唔公平?

咁我條命係你既
你殺左我黎討債
理論上有冇做錯?

大家殺人都要落地獄，好公平喎

佛教唔係用嚟信
最主要係想幫你悟道
信仰只係幫你嘅其中一個手段

一個咁撚戇鳩既佛教都咁多人信

燒香吸入濃煙引致腦病?

悟撚咩
悟完咪又係一樣咁撚戇鳩

答左你先, 無

另外, 你其實偷換概念左好耐...

其實講到尾你係覺得因果論&有前世今生論係好ON9好唔合理, 係咪 ?
咁其實你唔信就得...從來無人逼你信.
而你係要用現今科學去證實人係無前世無今生既話..
我都係果句, 咁你唔好信, 繼續認為你眼中, 佛學係on9好了.

討論一樣野係對與錯, 首先前題係你都要認定呢樣野係存在先.
如果你係發起質疑果個, 你本身都唔認定呢樣野係存在既,
咁仲有咩可以傾?因為係你眼中佢本身都係唔存在啦, 仲講咩因果論好矛盾?

又舉個例:
你認為透明粉紅獨角獸係隻好on9既生物黎. 我就同你解釋透明粉紅獨角獸一d都唔on9.
如果你自己都唔認同透明粉紅獨角獸係存在既, 咁你又點解覺得佢on9? 因為其他人講?
如果其他人講有呢種生物存在, 而你唔信既, 你就唔會提出到"透明粉紅獨角獸係隻好on9既生物黎"呢一個觀點, 你提出得, 姐係你都認同係有呢種生物先, 咁先可以討論佢係咪真係on9.

你唔認定左因果論宿世論係存在既話, 其實同你咁傾落去係唔會有結果,
我都只會繼續叫你唔好信.

原始佛教無呢d野, 呢d野係佛教南傳左黎中國之後, 受中國文化影響先引伸出黎.

鬧之前科普下先啦唔該

共產黨都有人信啦
相比之下信耶穌都唔算最戇鳩

所以我咪以你套因果論係宿世論存在既前提黎討論
即使我知有前世今世都好,我都唔覺得係岩

上面都答左你, 佛學角度黎講, 神識既轉換會去左邊.
你唔信既, 你繼續唔好信, 我真係好認真咁講, 無人逼你信

就當你唔信都好, 你咪用神話角度去睇呢件事make唔make sense囉

唔好一句話唔信認定你唔信既野就一定唔合理先得架...

你依種諗法係叫做否定前件, 係種邏輯謬誤黎.

所以你係咪覺得, 欠左人野係唔需要還先?

唔好講到還野俾人好唔合理咁...

你今世做好人, 係你今世既決定黎. 而你之後會因為咁既因, 而得好既果.
而你今世俾人殺, 你企番係今世睇, 咁當然係好唔合理好唔岩啦.
但問題係, 佛學講既因果係宏觀論, 唔係只講你今世.
假如你知道你之前係因為種種惡行, 殺左條友而今世要還俾佢,
你仲會唔會覺得你今世行好事做好事但都要俾人殺, 係唔合理?

你上面幾次討論既point都係只係企係今世去睇件事, 而差不多間接否定前世.
你係咁睇既話, 件事當然不公, 你覺得唔岩亦好唔合理.
但變相就係, 你認為既因果論, 只係部份因果論, 只可以套入現世, 無前世.

第一句已經露底

道同佛教我諗你都未識分

知唔知咩叫, 業同業力

即使用晒前世今生黎睇
因果論都係叫人以暴易暴喎
咁叫好合理?

講到第12頁啦
咪咁肉酸啦

首先你要定義咩叫以暴易暴先啦...
你打我係咪代表我一定要打番你?
我唔洗你俾我打番下咪就係講左我前面所講既咁, 你已經都係還左囉, 只係還既方法唔同咋!

咁我唔洗你俾我打, 你仲會唔會有後續呀因為我打你而你又要打番我呀? 無啦.
咁仲叫唔叫以暴易暴呀?

你之所以覺得因果論好以暴易暴, 就係因為你眼中覺得人打你你就一定要打番人.
但係咪全世界既人都要跟你咁, 人打我我就要打番人呀? 仲有個選擇叫做原諒架...
唔好再用你果套"以暴易暴"既準則去介定因果論啦唔該.

吓,我就係唔認同喎
我唔理你討唔討債殺人啦
但係你話討債殺人係因果論入面係合理喎

唔好再偷換概念.....
我並無講討債就要殺人.
由頭到尾都係你話討債就一定要殺人, 一定要以暴易暴...
成日偷換概念我唔覺得係件好事黎.

我只係講俾你知, 欠債就"一定"要還, 但點樣還, 幾時還, 就要睇好多因素, 唔一定係要我殺左你, 你就一定要俾我殺番. 我上面都講左兩次啦, 係兩次呀...可以係你殺完我, 我原諒你, 咁都叫還左.

再講多次, 我從來無話過佛學裡面既因果論當中, 討債就一定要殺人, 仲要咁既方式係合理, 從來係你咁理解我所講既野, 你係見到有既, 唔該你引用番我講過"欠債就一定要殺人"既句子俾番我睇.

巴打重咁好氣

大佬啊，無人逼你信啊，就算你唔信都唔會因為咁落地獄架
宜家只不過係兩個宗教比較下可信性姐，點諗都係基督教on9好多，同埋講解下佛教d理論姐，但唔代表叫你必須信 唔好咁非黑即白啦

番工無野做又見佢成日偷換概念所以應下佢

係咯, 你第一個post 已經夠肉酸

其實樓主已經痴左線, 智慧得咁多, 應該係前世d 業黎

起馬你唔信佛個和尚唔會叫你落地獄啦

如果一個人呢世行善積福但唔信佛教唔信耶穌
係佛教角度佢死後下一世應該有善報
但係耶教角度佢死後都會落地獄
高下立見

我只係覺得扮有論點咁為反而反真係好無謂...

係你地話討債殺人冇錯架喎
扮睇唔到?

我唔理你會唔會咁做啦
你套因果論係認為討債殺人冇錯
都符合導人向善??

同埋一直遊花園既係你地
我post頭2個問題都係質疑緊個宗教學說
你地又要我認同你地個學說先有得討論

咁基於因果論係存在咁討論啦
你地岩岩先講完討債殺人冇錯
依家唔死口唔認

好似我質疑 依個世界有冇造物主
你地就要我當依個世界真係有造物主先有得討論
你覺得公唔公平?

我答左你, 大家殺人都要落地獄即係公平, 你又唔理我

仲好意思話我偷換概念
由質疑套學說到依家要認同套學說係真先有得討論
知唔知我做左幾大讓步?

咁不如我一句車埋黎,你地證唔證明到你地講既任何一樣野係真?
你地即刻唔敢駁咀啦

可以光明正大咁答你冇得證明

因為佛法唔駛求人去學, 而係俾有需要既人去學
你唔信其實冇所謂, 亦都冇責任證明俾你睇

你個答案有問題
如果好似你咁講殺完人會落地獄
A殺完人落地獄還清晒個惡因
佢仲點會比B殺返?
B唔殺人又點會落地獄
咁樣講即係冇討債還債依回事
有既只係上天會處罰做左壞事既人

你咁樣咪即係間接否定左你自己套學說
殺人會比人殺返 係你地最常講既因果報應

殺完人落地獄, 只係清左殺心果下既殺業
但B被殺重有一筆, 時候到就會B有殺A既選擇權

殺人會(多數)比人殺返, not a must
如果佢註定要死, B唔殺佢都係會死, 咁就平左

咁即係上面個巴打話[殺人討債理論係冇問題]係錯?
即使係討債殺人都係要受惡果?
討債殺人又洗唔洗再比人殺返?

咁即係上面個巴打話[殺人討債理論係冇問題]係錯?要等佢自己演繹下, 有冇問題, 要睇你點DEFINE, 從解脫角度係有問題

即使係討債殺人都係要受惡果?要

討債殺人又洗唔洗再比人殺返?睇下俾人殺果位點揀

1. 我都答左你好多次啦...
欠債要還係一定, 但係咪一定要用殺番對方既方式黎還就唔係, 因為還債可以有好多方法.
而佛學既因果論裡面從來無主張
人欠你命債, 你要拎番人地條命黎還
係你由頭到尾都覺得因果論一定係我殺完你你就要殺番我呢種唯一方法
而你上面問我 "我條命係你既 你殺左我黎討債 理論上有無做錯" 我答你無, 係話殺人償命的確係因果論裡面黎講, 係其中一種償還方法. 但我都話左好次你知, 呢種唔係唯一既償還方法, 你亦可以選擇原諒. 既然都唔係還債既唯一方法, 咁你仲講乜鬼野唔符合導人向善 ? 佛學就係教你惡果要善受 因為要諸惡無作 眾善奉行 如果佛學因果論當中, 殺人償命係唯一還債既方式, 咁就真係唔符合導人向善啦 我明明講過償還方法唔止殺番對方, 仲可以係原諒方法等等方法, 你咁樣揀黎應, 然後又話我講過殺人就只係可以償命, 你咁樣唔係偷換概念係咩？？

2. 你係質疑一套理論或者學說果時, 你唔假定左佢係有, 咁仲有咩可以討論？？
舉個例, 我唔同意基督教裡面, 上帝係全知全善全能呢點, 提出反理據前, 我首先都會認定左上帝係存在先, 然後我先可以去提出我既論點去證明上帝唔係全知全善全能.
你呢？係你眼中唔信有前世今生, 咁你點討論因果宿世論裡面係好無理好on9呀 ?
係你眼中你唔信佢存在既話, 咁其實我點同你解釋你都係會覺得唔合理. 因為你根本都唔信有前世今生. 到你信有前世今生, 又當左我上世欠你條命今世就只係得還番條命俾你, 呢個唯一還債方法. 咁你講晒啦 乜都同你解釋都清清楚楚你都仲可以揀住黎解讀

我咪講左 無人逼你信, 你可以唔信.
但你依家就係企係唔信有因果論既角度, 去用唔信因果論既角度去解讀因果論裡面既概念.
講左咁多次話你偷換概念你都仲係唔知自己係咩位有問題 可以點幫你 ?

咁講唯一終止個循環個方法係咪得其中一面突然醒覺,放對面一馬?
咁講正常情況下根本冇可能還完個債
殺人永遠比被殺更大罪孽
因果論最常講係殺人會比人殺返
就係要兩面人鬥到天荒地老?

因亦係果亦可以係因. 你企係a殺左b, b殺番a 呢個point 度睇, 係還左個果. 唔再欠命債. 但同時你亦都因殺左人而結下惡因, 受惡果(殺人罪/心債討多左要還等等). 所以你問我a 殺b b被a 殺 係呢一個位既因果層面, 係的確係無錯. 因為呢種係因果演繹既一種黎, 但跳番出黎睇, 你同時都係結下左個惡因而要受苦.

受害人比人殺完之後,佢理論上咩債都冇係身
加上佢一件錯事都冇做過

咁點解仲要比機會受害人殺返施害者???點解仲要考驗個受害人????
想睇佢地永遠係個循環度泥足深陷??

係呀, 所以點解學佛咁重要, 就係可以主動點醒施害者一方

唔係呢啲事情LOOP既時間, 可以長到你想像唔到

1. 你不如理解左, 欠人野係咪應該要還先？ 你答左我係咪先
2. 唯一終止方法並唔係其中一方放對方一馬, 你亦可以係還得"岩岩好", 但係感情, 人命呢d債上面, 你做唔做到？
3.殺人本身就係根本重罪, 佛學都講左殺人係重罪, 要落大地獄受苦. 所以佛學先唔會主張殺人償命呢種還法, 而係以德報怨呢種還法囉
4. 佛學因果論無最常講殺人係會比人殺番, 只係話你知你殺左人, 人地殺番你都係個果黎 但唔代表殺番你係唯一可以了斷因果既方法

你真係牛皮燈籠

你話討債殺人都會受返惡果

咁某程度上比機會受害者殺返施害者對雙方黎講都係惡果
受害者理應還晒所有債, 仲要受惡果?
點解要考驗佢?

建議樓主抽少少時間睇西藏生死書

係要還
但係你自己都話佛教唔主張以暴易暴
以受害者已經還晒所有債
仲點解要比機會受害者殺人?

佢會再犯只係因為有無明, 唔係有人考驗佢WO

因果唔係佛陀發明出黎, 只要有無明就會係咁

正解👍

A殺B之後B又殺返A呢個係業力嘅影響
但業可以被打破，個決定權永遠係A同B手上
比如A殺左B，B下一世見到A，而想殺A嘅時候
B個下執念就係打破業力嘅一刻
一念天堂，一念地獄就係咁解

佛教講嘅因果係同時存在
正如你將手中嘅雞蛋掉落地下放手果一刻
個雞蛋就注定會爛
要個雞蛋唔爛就只有你唔好放手

佛教無所謂嘅靈魂
只有係業力
你今世做到人係因為你之前所做嘅事可以令到你成為人
如果你嘅善因夠嘅，就算你今世做倫敦金呃左100幾個老人家嘅棺材本都好，甚至係殺人啦
你都可以下世做返人
所以點解你會見到有D人十惡不赦都可以富可敵國就係咁解
但你嘅惡果終有一日係會成熟，所以當下種嘅因都好緊要

無明唔係債/孳黎架嘛
係每人都有可能有?

每一個六道既眾生, 都會有無明

已證得果位的佛/阿羅漢除外

即係人性本惡?

所以智者係愄因, 愚者先係愄果

你定義左咩係惡先, 一陣又講一大輪原來係9唔搭8

無明會影響你做d壞既決定
你話個個都有
唔係咩?

同埋應該係話無明會影響到個受害者殺返個施害者

但係比機會佢地見面既係因果, 你仲未解釋到點解因果要比機會個受害者殺人

人有無明, 有貪嗔痴, 但亦有無貪無嗔無痴既成份, 而且個個唔同比例

人有行惡既心, 亦有行善既心, 所以唔可以話人性本惡咁一刀切

咁點解蘋果係向下跌, 唔係飛上太空?

自然定律你可以搵到個PATTERN出黎, 但係解釋唔到

令到佢地相遇既唔係因果, 而係緣. 而緣係咩, 自己睇下wiki 先：

你所講既例子, 首先要你有因, 緣先可以催生結果. 意思姐係, 你一開頭唔殺對方, 緣份就唔會催生而令對方有機會殺你.

你係應該要問番自己點解你一開頭要殺人？

補充多句, 佢殺人, 佢還債俾你, 當佢受既果完全還晒果時, 你同佢之間就係緣滅. 緣滅之後, 如果你再殺番佢, 就係另一段緣生. 到時又係問番你, 點解你要殺佢？
而如果佢未還晒, 或者還多左俾你果時, 咪變左呢段緣未盡, 所以周而復始咁仲會繼續囉.

唔該你唔好再老屈佛學唔係導人向善啦

點解你要假定受害者前世殺過人
即使殺過人都好
還債比人殺個下都已經還晒

點解因果仲要比機會佢殺人?因果比機會佢殺人個目的係咩???

唔理緣定因果乜乜乜乜
同樣你都冇解釋到點解要比機會受害者殺人?
個目的係咩野?

點解因果仲要比機會佢殺人?呢條問題根本唔成立

講到因果係有目的地被設計好咁

佛教冇咁講過

正式宣布 積分撚全面進場
留言屌開post者可得功德分一分

低層次觀點

佢成日都將自己覺得既野就套用落佛教度, 覺得佛教有咁講過

示範打稻草人

又打倒昨日的我
又係你自己話被殺者會遇到殺佢個人
至於殺唔殺佢就由被殺者決定
唔殺就可以打破循環
依家又話冇講過
唔好咁肉酸好唔好呀?

佛教根本本身係哲學嚟

有冇諗過有其他物種絕種？

你呢句亦可以用作
點解要比機會受害者去幫人
點解要比機會受害者去救人
點解要比機會受害者去原諒人

我所表達既係, 緣係無目的去催生結果, 佢只係定理之一, 並唔會因為你去殺人先去催生個果, 救人就唔催生個果. 總之你有作過因, 緣就會催生個果. 而你要去殺人, 去救人, 去原諒人, 全因於你.

我學佛 (唔係信) 可以只揀其中部分去學/信

耶教你一信就要信成套野

其實你up 緊乜 ?
我又點打倒昨日的我 ?
你不如講下我點打倒昨日的我丫

成日係度死雞撐飯蓋...

我唔係比較
我係話, 一個咁撚戇鳩既"宗教" 都咁多人信

咁你竟收皮啦佛鳩
滿口胡言亂語當真理

你個頭有無裝6粒螺絲呀

原理係業力=反作用力
你打個籃球一下佢彈返上黎個目的係咩野？

人有執著同業報先會做人，所以你見到人多數都唔係好人，如果見到天道既應該就好人

佛法講既輪迴係跟據業力同埋有冇緣分而去六道既其中一道，好似吸左埋去咁，點樣靈魂唔夠分

真呀,洗撚同我解釋

點解可以無恥到咁

又係你地講受害者會有一次殺/放過施害者既機會
依樣野你地都認同係因果報應的一環
依家又話佛學入面冇講過

一開始我講靈魂輪迴,又死口話咩冇靈魂
只係得咩五蘊/識 黎轉移視線
原來到頭來其實都係講緊同一樣野

一係就話唔洗向你證明,唔信就算
解釋唔到既就話佛學冇講過
永遠立於不敗之地

同小學生討論都有營養過同你地

答到未?

地球係大千世界其中一個
既然可以將咁多個世界歸納做大千世界
入面既生物生命周期都唔會相差得好遠
地球生物長則100年命,短則昆蟲得幾日命
輪迴轉世係不斷發生

以你地套學說
不同世界/道既生命都可以輪迴黎到地球
同樣地球生命都可以輪迴去其他大千世界

理論上地球既生物應該維持一個穩定既水平,會有上升同樣有下跌
13世紀地球人口只係得3.7億
依家已經接近100億
除左黑死病同二戰人口有少量下降之外
人口都不斷上升

如果你套學說係岩
想問點解其他大千世界/XX道,會不斷有生命輪迴黎到地球???
而冇地球既生命去左其他大千世界/XX道???

信世界有神佛妖魔鬼怪嘅都係弱智

邊個話你知輪迴有時間限制？
今日死既人一定輪去以後既時間？

戇鳩,如果可以返過去
連因果報應都唔會成立

有d佛教問題一直好想知
一個人上世做左好多衰野
佢今世做隻貓
但佢主人又對隻貓好好
仲爽過做人
所謂
寧做太平狗，莫做亂世人
咁佢喺蓄生道
究竟算唔算懲罰

有善報有惡報，善報係有飯食有屋住唔洗擔心，惡報係做動物冇智慧

其實真係唔係好明你質疑個點喺邊

下三道個pool其實已經夠大support到人口增長，啲眾生點投生係睇佢哋業力，同嗰一道既眾生數量無關，去到世界壞滅既時候可以下三道同人道都冇哂眾生，全部投生到天道

但做貓都係有飯食有屋住唔洗擔心

所以呢隻貓咪善報同惡報都有

一個人一生好少係只造惡業，不造善業

所以做動物都可以有善報，你睇啲寵物就係

樓主有無諗過有幾多靈魂？

有金句 冇問題, 但係耶撚 迫人 唱埋d 扮k歌 既聖詩歌 仲戇鳩 超晒雞皮

利申 小學基督學校(好正常) 屋企 一直係 佛教徒

樓主好勁，答得好妙

點解唔會成立
有人返左過去做左唔同野既話全部既歴史係可以跟住變而世上冇人會知有分別及有另一個version。

你係能夠prove到輪迴有時間限制先話人戇鳩鳩。
一樣冇空間限制既理論我就真係唔知你憑乜可以否定佢有時間限制。

不過呢到已經超出咗佛教既範疇

輪迴係講緊你今世積既業，六道可分為三善道和三惡道，三善為天、阿修羅、人； 三惡為畜生、餓鬼、地獄。今世你既業係可以入人道就會去人道，係入餓鬼就係餓鬼，假設特首上世係畜生因為善業足夠上人道，所以今世做人。所有業都只係睇今世死後結算冇累積，所以佛家就會叫人不停做善業，希望所有都可以最少保持人道唔好落三惡道。
耶撚所信既係有錯唔緊要，只要你懺悔主會原諒你俾你上天堂。
我身邊都有人信佛教同天主教，基督教，佛教既人會同你講善業同惡業，感覺係人生哲理。天主教/基督教就會講主既偉大，講到你做咩事都係神既意思

又係你地講受害者會有一次殺/放過施害者既機會
依樣野你地都認同係因果報應的一環
依家又話佛學入面冇講過

佛學入面無講過人地前世殺左你, 你就要殺番人.
我只係話左你知, 欠債還錢係因果論裡面其中一個償還因果既方法, 而償還既方法其實仲有好多, 例如原諒, 例如去了解前因後果然後唔再起心動念. 而佛教係就係教你如何放下執著, 如何用後兩者既方式去了斷呢段因果, 你要用以暴易暴, 殺人填命既方法去了斷因果, 呢樣係你既事, 唔好賴落佛教度
類似償還因果既說話我已經講左5次, 係5次 , 你仲係選擇
性失聰既, 你繼續啦, 我唔會再應埋你d小學雞既討論.

一開始我講靈魂輪迴,又死口話咩冇靈魂
只係得咩五蘊/識 黎轉移視線
原來到頭來其實都係講緊同一樣野
#205已經答左你, 佛教係點睇"靈魂"呢樣野, 咪答左你囉....佛教入面係無靈魂呢一說法, 只有神識. 係#167我已經括埋你睇, 廢事你唔知神識又係乜野黎. 同埋睇你句"只係得咩五蘊/識"其實已經知道你無思考過其他人講既野, 一味係度揀黎睇, 討論討到好似你咁無point又唔認真睇人野...你唔怕俾人笑, 自己自我感覺良好就得

一係就話唔洗向你證明,唔信就算
解釋唔到既就話佛學冇講過
永遠立於不敗之地
我#287已經講過:
"討論一樣野係對與錯, 首先前題係你都要認定呢樣野係存在先.
如果你係發起質疑果個, 你本身都唔認定呢樣野係存在既,
咁仲有咩可以傾?因為係你眼中佢本身都係唔存在啦, 仲講咩因果論好矛盾?

又舉個例:
你認為透明粉紅獨角獸係隻好on9既生物黎. 我就同你解釋透明粉紅獨角獸一d都唔on9.
如果你自己都唔認同透明粉紅獨角獸係存在既, 咁你又點解覺得佢on9? 因為其他人講?
如果其他人講有呢種生物存在, 而你唔信既, 你就唔會提出到"透明粉紅獨角獸係隻好on9既生物黎"呢一個觀點, 你提出得, 姐係你都認同係有呢種生物先, 咁先可以討論佢係咪真係on9."
你試下用你口中d point拎去小組討論, 睇下個評考員會唔會俾0分你 ?
你連點樣立論點都未清楚就係度挑骨頭, 你要咁打橫黎講既隨便你

同小學生討論都有營養過同你地
地藏本願經有句偈好岩你:
或有利根，聞即信受；或有善果，勤勸成就；或有暗鈍，久化方歸；或有業重，不生敬仰。
你係邊類你自己諗(但我估你唔會諗haha)

唔會再同你討論落去, 因為要講既都講晒, 其他師兄姐係度睇晒個post既話都會知咩回事, 高下立見. 你覺得我地連小學生都不如既, 我係呀 , 你歡喜就好

唔會答你算唔算懲罰先, 先用佛學角度解左你聽先.

用番易明d既角度去睇既話:
係佛教既角度, 生於三下道(餓鬼,畜生,無間)既話,
一係無間斷受苦而唔可以開智慧(餓鬼, 無間),
一係唔夠資糧生智慧(動物),
所以企係要修行既角度去睇, 三下道係唔好.

而若果你企係普通人純粹享受作樂既角度睇,
我自己認為係比好多人好.

而之所以唔答你係唔係懲罰, 係因為"懲罰"與否, 其實取決於心.
你係用平常心去面對既話, 咁算我認為唔算係一種懲罰, 因為你無起苦既心念.
但若果你用比較心去面對(狗同人去比), 咁我會認為係一種懲罰, 因為你因為比較而起左執念.

就算係佛教範疇內都從來冇講過輪迴有時間限制。

有福無慧 雖然開心 但無智慧去學習

係
但係依家佛學入面都冇講過下三道入面會愈黎愈多生命黎到人道(地球)
你係可以解釋到但係冇任何理據
相反我可以用人口不斷上升證明到不斷有生命黎到人道(地球)

不嬲都只係解釋緊個理論

而唔係證明喎，邊個宗教可以證明俾你睇?

又係你地講受害者會有一次殺/放過施害者既機會
依樣野你地都認同係因果報應的一環
依家又話佛學入面冇講過

其實你冇答到我問既任何野
我知有可以方法可以還 唔係得殺人

你認同受害者會有一次放過施害者既機會
但係否認受害者會有一次殺施害者既機會
依件事係同時發生,點可以咁無賴否認其中一樣

而係佛學入面即使係討債殺人都係錯,係罪孽
理論上受害者死個時已經還晒所有債
而比機會佢殺人/放過人依件事明顯有善有惡
善=放過佢
惡=殺人
但係點解因果報應仲要依個機會佢?
受害者唔係已經還晒所有野?
仲要考驗佢?

我係質疑緊因果報應係咪真係好似你地講到咁好既制度
同埋即使係討債還債,都唔係絕對公平咁發生

no,依個並唔係證明

一句講到尾佛學有冇講過會有愈黎愈多生命由其他道/大千世界 黎到人道(地球)??
如果冇,係連你個學說都解釋唔到

睇黎你連咩叫「解釋」都理解唔到

咁真係好難解釋

我只要搵到個理論

係同佛教本身個理論冇衝突

就已經叫解釋到

啲人話因果報應比較合理，係因為對比信就上天堂，唔信就落地獄既理論

公平與否，好同唔好，人人定義都唔同
你覺得唔公平唔好其實冇問題，我覺得人作業必自受就係公平，你硬要套「一定要殺得返佢」既想法先叫公平都冇計

做人係幾生既修道
但因果關係千絲萬柳

算啦師兄
呢類人同佢解釋都已經無意思了..
講又講過還命債情債都會有還多還少好難計得清,
解又解釋過因果係回點既事...

你見佢已經仲有理解唔到, 仲要問番頭幾頁問既同一條問題, 就知同佢再講都曬gas
由佢係個post度圍威喂拎下自我感覺良好算啦...

都係得閒回吓佢

師兄你加油點化下佢

潛水先了, 咁既牛皮燈籠真係拎支火槍燒都點唔著~haha

唔好偷換我概念
我並冇講過「一定要殺得返佢」先叫公平
我係指點解因果報應仲要安排機會比受害者會有一次殺施害者

你遊花園問非所答又唔講?

既然學說冇提及過
只係純粹出於你自己個人想法都叫解釋到?

個人意志演繹佛學都叫解釋到?
耶撚講d聖經冇提及過既野你又當唔當佢解釋到?

我個人想法都係以佛教理論建構出黎

六道輪迴，其中一道既數量唔係升就係跌，唔通咁都要講出黎?

佢解到我又唔覺有問題喎

你地一直同意受害者有機會放過施害者
又係冇否認受害者有機會殺施害者
睇到我R晒頭
兩件事根本係需要同時存在
你唔殺佢點會放過到佢?

你地一直唔敢正面答我
根本就係你地已經解釋唔到

點解兩件事一定要同時存在?

你用返ab黎表達啦，睇到我一舊雲

但係咁多輪迴循環有冇可能只係升唔會趺
你都識講地球只係大千世界其中一個
輪迴應該分分秒秒都發生緊
咁短既周期,人道(地球)既人口有冇可能只升不趺?

加上你自己都識講 [六道輪迴，其中一道既數量唔係升就係跌]
以我地人道,數量根本冇下跌過

點解冇可能，下三道只要多少少眾生上返黎就已經夠數，人類歷史比起成個輪迴系統只你一彈指既時間，係你既壽命不足以觀測人類數量大跌，唔代表佢冇

你以為已經升咗好耐?其實對個系統而言只係一毫秒都唔夠既時間

因為你本身可以做一d野而唔做先會用到[放過]依個term
所以當然係同時存在

條街上面無啦啦有個人路過,你會唔會話你放過左佢??

可以架，當時你真係可以睇佢唔順眼喺條街打佢架喎

當你個理論係岩
人類文明在成個系統入面可能只係好短時間

但係地球係大千世界之一,既然可以歸納入去,其他大千世界既生命周期都唔會同我地相差好遠
當其他大千世界既生命周期同我地差唔多之下,輪迴咪不斷發生
我地世界既人口又點可能在咁短周期只升不趺???

除非你又用個人意志解釋話地球同其他大千世界個生命周期完全唔同啦

咁真係唔知點答你

只升不跌係地球死既人少過出世既人
有咩問題?

佛教既說法係人間有最多機會接觸佛法 最易超脫輪迴

因為你只係執著於字眼問題

公唔公平唔會有標準答案

你覺得係唔公平亦唔代表唔存在

我咪以因果報應係存在就討論
我係質疑係咪公平姐

13世紀3.7億去到依家接近100億
淨係話人類壽命長左根本解釋唔到
加上依家多左咁多人同樣需要多左食用動物
地球上生物數量遠遠大出我提及個數

樓主唔好駁啦....

問題係，多咗96.3億人又點先，有咩唔合理

你咁咪同問 10,000,000,000人口嘅地球係咪重過1,300,000,000人口嘅地球一樣...

係街有個人無啦啦路過都可以叫放過左佢
咁我地應該放過唔少人

其實好多人都唔知
人有原罪依個term 係耶撚自己作出黎

樓主如果真係有心研究佛法，虛心D，睇吓佛經先

點同
生物有生命有意識
並唔係得質量

你咁諗冇問題，睇你點定義「放過」

唯心既世界觀
你唔用既基督教教義黎拗
用唯物既數字黎拗
個標題攞兩個宗教黎比，入到黎其實唔撚係

希望樓主好好反省

又係度講d似是而非既野
你講地球上既質量/能量緊係冇變
但係我講緊生命

1隻蟻后+1包糖= 1條生命

但係佢蟻后食左d糖不斷繁殖左好多蟻出黎就有好多生命

你講係以能量/質量黎睇 1隻蟻后+1包糖 = 1隻蟻后+ 好多隻蟻

我講既係1條生命同幾千條生命

你明唔撚明?

明，大家都明，一個生命配一個身體麻

少左100億 隻蟻，多左100億人咁？
大家都明...

樓主間接踩曬兩個宗教

幫樓主問埋
天主教基督教末日大審判條隊有幾長？

hi,樓主

同樣有咁多其他大千世界
但係得我地世界生命多左10倍以上
合理?

番一陣工之後就見到幾多notice, 一睇, 仲係呢個post

由佢啦, 佢鐘意追根究底真係由佢啦, 佢鐘意眾人皆醉我獨醒咪由佢

拗埋晒d無聊野真係好無謂

樓主....
係你覺得不合理.....

你講嘅生命又頭到尾都淨係計人類？
上面大把巴打話好多動物數量同物種滅絕你當睇唔到？

合理，因為輪迴投生之處唔係用數量計，係用業力計，都話清哂下三道同人道全部生天都重得

我證明到多左100億
你證明到真係少左100億蟻?
而且仲有其他食用動物/部分生物數量都增加左
你計比我睇下囉

咁我係咪計埋食用動物?
同其他數量多左既生物?
講野前用下個腦先啦

佢就係解釋唔到「如何」不合理
只係不斷話個論述唔合理

樓主唔好再執迷不悟啦
用少啲紙就會多番啲生物架啦...

咁你係要證明，定係解釋?

你用個人意志黎解釋點令人信服?
佛學有冇提及過愈來愈多人黎到我地世界
冇既你只係空口講白話

你點樣計左食用動物啊？你淨係係咁話自己加埋，即係多左幾多？
你話得我地世界多左生命，咁唔俾其他世界少左？
唔好講左嘢就當自己有用腦啦

首先基於你個學說 有死必有生
你當然要證明到你套學說係運作緊啦
因為你話係真係存在架嘛

所以我咪淨係計人類囉
你咩理據都冇講過又要需求我提出新既理據?
冇撚野呀?

你有冇比d絕種動物數量我睇呀?
冇就收皮啦

佢已經唔敢回我

生物死左未必立刻投生
可以係中陰
如果投生 可以係餓鬼
可以係天人 地獄
個啲根本唔係實體既
所以有幾多靈魂係宇宙之中 你根本唔知
所以你無得話佛教唔岩

樓主你虛心學下佛啦 又唔學又要嘈 真係好低質

我學左十幾年都仲未學得晒

因為你直頭戇鳩囉
同我討論緊班人都唔理你啦

如果冇時間限制,輪迴可以返到過去
咁樣因同果已經分唔清
連佢地一直講緊係因果報應都比你bam埋啦

睇得出樓主係想學佛嘅
希望繼續討論

我咪講過好多次
你只係用個人意志黎解釋緊
並唔係佛學

即係你連咩係「解釋」都唔知
佛教係講個大原則你知，唔通逐個世界同你講birth rate同death rate?
唔好咁讀死書，我既說法係分析過佛教既個人意志，用黎解釋係綽綽有餘
一係就指出有咩邏輯問題
唔係你既反駁就只係訴諸所謂個人意志

我既個人意志係經分析佛教而成

你已經開始搬龍門了

引用埋你再對上段comment,
你認同受害者會有一次放過施害者既機會
但係否認受害者會有一次殺施害者既機會
邊度有否認過? 你要放過, 或者要殺, 係個決定黎. 我所講只係佛教無教過你要殺對方黎了斷呢段因果. 你要殺佢要放過佢都係你決定黎.
[green]依件事係同時發生,點可以咁無賴否認其中一樣[/green
點樣同時發生呀大佬.....都話係你既決定黎, 你要殺定要放過佢
難道你可以同時又殺佢又放過佢 ?
你做俾我睇?
你既決定一定殺佢, 仲要係心念還得得岩岩好, 咁樣先可以令到佢欠你既命債無左.
一係放過佢, 或者其他唔會行惡既方法.
你唔會同時又殺又放過佢.
你殺佢果時殺心比佢之前殺你既重左, 咪變左佢俾你殺左都好, 你都仲係欠佢囉.
你殺左佢果下, 除非心念都還得岩岩好, 唔係都唔叫真係了斷左呢段因果呀
情債都係一樣, 所以情債同命債係最難還, 所以你一直講既殺黎殺去, 都係因為還多左或者還少左呀, 明未呀 ?

所以放佢除非你真係岩岩好, 否則殺佢唔等於放過佢.
真正既放過佢, 係原諒呀

同埋唔好再講因果教你點欠債殺人, 點樣唔公平,
因果並無唔公平, 你一開頭唔欠人果時, 又點會俾機會人地還你野,
唔洗還你野, 就唔會有還多或者還少既情況, 而導致之後都仲會有拖欠.
因果亦無刻意拉埋施害者同受害者一齊, 因為你無作過如是因, 又何來會有如是果?
你由一開始就無殺人地條命果時, 就唔會有殺番人既機會.

一齊係要問番一開頭既你或者佢, 點解要作如是因?

眾生投生係根據業力，佛教呢樣野講得好明白

咁每個佛教徒都有唔同演繹
你點肯定自己係真?

邊個話做人係最幸福， 做狗都可以幸福過好多人， 可能做人先係最差既option 所以咪越來越多壞人lo

5餅2魚 信個個就真係on9

你段野太長我唔引用
你段野根本冇答到個問題
即使A還清/還多左債 ,因果報應係咪會比機會A報仇? <<<
答案都係得ys/no, 你冇必要打咁大段野

樓主開po第一個立論已經錯左
同解釋佢都唔會明

即使A還清/還多左債 ,因果報應係咪會比機會A報仇?<---
還清係真係乜野都還清左喎, 係還清左段因果咪了斷左囉.
你再殺咪就係一段新既因果囉, 明未呀.

你還多左咪就係變左要再還, 還到大家都互不相欠囉.

講左n次啦, 醒下啦你

係,但其他大千世界/道會愈來愈多生命黎我地世界係冇提及過

咁你同永離六道講既咪有矛盾
佢認真比人殺過,就有機會殺/放過返人
而你主張會岩岩好還清

冇，因為要用業力原則去思考，已經足以解釋

可以返過佢點解唔可以有因果報應。
Timeline events有set死左。

你咁challenge早已證明你思考能力level好低。

唔係佛教無提過, 係你根本都無睇過無了解過!
地藏本願經:
此界壞時，寄生他界，他界次壞，轉寄他方，他方壞時，展轉相寄，此界成後，還復而來

想聽埋講解既, 禁下面條link:

我唔係主張岩岩好還清
我係話你知, 了斷因果除非你岩岩好還清, 如果唔係都唔叫還左, 段因果都仲係度, 只係個果又變個新既因出黎.
我係話你知, 佛教教你了斷因果既方法就係放下, 姐係原諒呀.

唔好成日亂咁套你d觀念落人地度啦唔該你

如果可以返到過去就冇先後依個概念
同樣因同果有冇可能存在?

你搵本書了解下個輪迴個機制先啦

你岩

咁講即係因果報應個制度會比機會人犯錯多次

善業做多左一樣會有業
其實業本身無善惡，善惡無人既分類

菩薩阿羅漢能夠清楚善業點平衡去決定做唔做一件事
同埋要放下執著

包括對「空」既執著
否則係執空

唔係比機會，因為唔係個制度控制人
犯錯係人既選擇，唔係制度逼你

一個人可以選擇餓死唔去殺生
但餓死照計業力

所以到頭來都只係你個人意志
每個佛教徒都可以唔同

同埋唔好再hi,樓主
答d似是而非既野真係唔太想回應你

其實我諗佢地嘅意思係因果報應唔係一種制度，而係天理使然。唔係個制度俾機會人犯錯多次，係本來你就有無數機會犯錯與唔犯錯，而人選擇左犯/唔犯錯o

點解冇可能？
你係assume左Timeline上發生事件係set死左like history。
你思維太狹窄啲高啲level既concept你冇辦法明。

樓主你開始loop我，又老屈我個人意志

每個佛教徒可以唔同，但都要喺符業力原則之下，有矛盾就唔得，咁我就已經喺佛教既原則下解釋咗俾你聽

但樓主就開搬龍門，講真唔真既問題，而唔係解唔解釋到

我知個制度唔係迫佢殺人
但個制度會令佢地相遇

就好似你做加減數，老師係唔會教哂你每個可能性，而係教你加減原則

而家樓主要求既係要教哂每一個加減既可能性

你用個比喻根本唔岩

加減原則係同你講晒所有加減式之下既方法
人地個原則係所有加減式通用+有必然答案

而你答既野並冇必然答案
每個佛教徒都可以唔同

只要唔違反佛教既業力法則既原則

即使答案唔同，都足以用佛教既角度解釋你既問題

對住你定力少d都真係好易起嗔念
點比機會人犯錯多次? 你還多左錢俾我, 係咪變左我欠你? 我係咪要還番岩俾你?

如果係你眼中, 因果要合理既話, 就會變左係還多左錢就唔洗還lol

同埋係你自己還多左俾人, 唔係因果報應令到你還多左俾人,
所以令到個因果周而復始既人係你, 唔係因果.

咁樣你就唔可以叫做原則
100百人做1+1都係等於2
咁樣叫原則,永久不變

但係你對佛學既演繹可以每人唔同
你推論出黎既野冇確實根據

而且業亦有分有漏業同無漏業.
唔起心動念, 隨自性去行事既, 亦唔會有善業惡業既具別.

偷換概念

業力法則係恆久不變，有可能變既只係解答你投生問題既答案，演繹唔同但都要obey業力法則，其核心不變，而我推論既根據就係base on業力法則，唔係冇確實根據

如果係恆久不變,點會每個佛教徒由中得出既野都唔同?
你係佛教徒入面既真理?

咁又想知
冇智慧係咪姐係一做左貓
佢冇修行
死左就冇法做返人？
咁動物好難分善惡
咁佢之後會做d咩

用黎判斷既業力法則係不變
因為佛經唔會同你記載每一個可能性既情況
所以呢啲可能性我哋要推論
而推論既根據就係業力法則
就算大家答案唔同
都只係代表唔同既情況下會有分別
但大家認同既核心原則都係一樣

例如你個問題，可能有情況abc
我就答你a可能性，咁唔代表bc可能性都錯架喎

你一直用還錢黎證明 因果報應入面要人還債係岩

但係依家講緊人命,你覺得可以拎金錢黎比喻??
依個係道德問題
你係佛教徒
你覺得有人比人殺死係佢還緊債,又或者佢下世會還
你接受到
但係係我眼中就係一個無辜既人比人殺死, 一生咁就冇晒
你覺得唔係佛教徒會唔會接受到??

做咗動物，一般好難造到投生為人既善業
唯有靠過去世既善業成熟先繼續做人

咁我提出到大千世界入面生物應該上升下趺
同埋用歷史/人口黎證明
會比你有說服力

我唔係佛教徒,我接受到,why not?

你證明到地獄餓鬼道眾生既流向?

其實大家都係base on同一個觀測(現世人口)去推論
我就用佛教根據解釋
反而係你假設咗個冇根據既情境去推輪一定要有升跌

所以佛教教你因緣果報呢個法則，呢個法則唔係佛教創立，係本身已經存在，然而因爲太多人唔明因緣果報所以就你殺我我殺你，佛教通過解釋因緣果報令眾生明白如果通過修行種善因得善果，而唔係殺黎殺去報仇不斷互相製造痛苦。佛教最大中心思想你教人離苦得樂，教你點樣修行滅苦

不過接唔接受到似乎都無關係，
佢哋講嘅都唔太關接唔接受事

佢哋只係認為世界係咁樣
甚至無試圖去證明

六道生命有升有跌係你地前幾頁講既
我問題個基本係以有限既靈魂/五蘊/識 點分配比愈來愈多既生命

冇智慧係咪姐係一做左貓
佢冇修行
死左就冇法做返人？
唔係無修行既話, 佢死左之後就無辦法做番人.
投唔投生人道係根據你因果業力而定.
假如你業力受生於人道既, 即使你無修行都好, 死左後再投生都係去番人道.
而業力既由來, 就係由你行事時, 起心動念所致.

有限既靈魂五蘊識咪就係你冇根據既情境囉

現世人口既上升可以用地獄餓鬼既pool去支持，又loop我

其實佛教講既因果唔係借左人十蚊就要還番人十蚊咁簡單 佛教既teachings of karma係講multiple causes導致multiple effects 所有事都有多過一個因同多過一個果 而要抵消一個karma既方法就係要接受番同等程度既effects

如果一個lifetime解決唔晒所有karma就要reincarnation黎解決埋佢 但轉生之後你又會再創造出新既karma 所以基本上要岩岩好解決所有karma機會好低 於是所有beings先會不斷reincarnate

佛教rebirths有分幾個levels 第一係Buddha 人類係第二層 再下面係animals同其他野 因為佛教講眾生平等 所以人唔一定轉生為人 動物亦有機會轉生成人或成佛

利申：year 1讀過Buddhism 可能有記錯

我哋要簡化到最簡單，樓主先會明

有限？

咪再偷換概念啦.
我拎還錢黎講係做個比喻,
比喻緊既係因果當中"欠左就一定要還"

講殺人償命當中, 起心動念會導還唔清, 周而復始, 你又唔明.
依家用還錢黎做例子, 你又話拎金錢黎比喻又唔岩
你想搬幾多次龍門先夠?

唔係道唔道德問題, 係用例子解答你, 用一個例子解答你唔明, 咪轉例子囉.
又唔見我用番殺人償命果時做番例子, 你又話有道德問題 ?
到我話殺人償命做番例子, 你又選擇性唔睇我話起心動念都會影響還得清債.

龍門任你搬

但係係我眼中就係一個無辜既人比人殺死, 一生咁就冇晒
可憐之人必有可恨, 你又唔諗下佢比人殺既原因, 係咪因為佢殺左人?
又或者係你又唔諗下佢有惡業所致, 係因為佢之前行得惡事多?

你下下用今世睇, 咪等於間接否認有宿世囉. 講多N次啦, 係N次呀
同埋, 無人要你接受到, 我地係解釋你聽, 解釋完你唔信唔聽, 就話人無道理話講唔通.

你自己又有無諗過, 由中段到依家, 有幾多人都係指證緊你同一個問題?
點解你唔係試下諗下係咪自己有問題, 而係覺得其他N個人都係有問題?
你呢種係叫做眾人皆醉我獨醒....

基本上條問題已經錯左
眾生真係無限

佛又開示：「有形體、可見的眾生，如爪上土那麼少；沒有形體、不可見的眾生，如大地土那麼多。」

正解
但樓主講左好耐都唔明因果好難去還得清清楚楚.

其實真係要去理解佛教要義既話, 根本唔會有眾生有無限呢個念想.

金剛經其中一句:
"彼非眾生。非不眾生。何以故。須菩提。眾生。眾生者。如來說非眾生。是名眾生。 "

"眾生實有"其實已經係一樣虛妄法黎,
當執著係有眾生時, 其實就就已經係著左相, 著左相就已經係錯左.

樓主係咪有亞氏保加症？

重有，我地話六道可以有升跌
唔係指現世人口一定要有升跌

樓主又偷換概念

連登真係好多戇尻 又乜乜柒柒魚同昆蟲唔係動物。
首先樓主反佛學唔係話唔得,但用一個無法證明唔到既靈魂數量做論點真係好低能
你話用呢點話佛學錯,但你又唔可以否定大千世界有其他生命轉入黎,其他世界存唔存在,發生過D咩你又點知?你自己根本都證明唔到,你仲想點說服人?
我解釋比你聽點解人口多左,因為第二個世界打仗全世界死晒,之後轉晒左入黎了

有道理。
其實1950至1970年代，出生率暴升。
政府想stop都stop唔到。

但一到1980年代，就應聲下跌，
政府想抬高都到抬唔到。

佢除左負評你仲可以做咩

飲益力多係咪叫殺生

聖經無直接記載，但主洗教派都認為上市審判係絕對公平，只要一生行善，即使無機會接福音，一樣有機會上天堂；同理，即使表面信教，但內表不一，又做壞事，一樣有機會落地獄。

樓主潛左水？

佢要你證明架喎, 雖然佢自己又唔駛證明

樓主根本唔敢應我
佢執著眾生數係固定
而佢從來唔知眾生數係幾多
天人，鬼既數目係幾多又唔知
為嘈而嘈

只能說輪迴是苦
樓主福報不足以了解佛法
阿彌陀佛

胡説...
樓主福報甚大
佢思考緊心經既「不増不減」
係正思惟
比好多巴打好，因為好多巴打連諗都未諗過...

奈何樓主嘅問題係「深般若菠蘿蜜」level
要由諸法空相，不生不滅去解

樓主你放心
應機之時自有人為你詳細解答

要解要理佢 洗咩同佢解釋

其實想請教下, 天堂既定義係咩?

某個與上帝同在、冇苦難同重擔嘅地方 同天使、其他教徒，包括信主嘅親友，一齊敬拜上帝直到永遠

想問下係咁既情況底下, 自由意志仲會唔會存唔存在? (e.g, 想痛苦/行惡等)

佢重未解釋到佢憑乜去否定一樣冇空間限制既野係同時冇時間限制。
冇理據只識不斷話人戇鳩。

係呢！
有無解答到 佛教追求的真善美
同 法輪工追求的真善美，有乜分別？

佛教冇追求真善美喎

你識唔識架？

想請教下大家 尤其係塵剎同永離六道巴打
你地對佛學既理解咁深咁認識 係邊到學返黎? 如果想再學多D應該點做
另外你地又做唔做到佛教所講既放低執著, 五蘊皆空 etc.?

其實樓豬開左依個post都叫做左好事 起碼俾多D人認識到佛法

讀緊bstc 1003 and bstc 2014 lm

花卵宮嗰個好似係真善忍喎

佛陀冇咁教過，純粹係一種演繹

入門可睇吓呢個

我自己純粹係睇經典同wiki學番黎,
一開頭係接觸金剛經先, 之後覺得幾正喎, 就再上wiki search 佛教既教義同學說黎睇.
大概睇完明點解之後就睇埋其他屋企有既經典.

但每人既資糧同學習既方法都唔同, 所以建議最穩陣既, 去d大網站學下佛學裡面既terms先,
例如永離六道巴果個.
我自己推介呢個:

有人先定有鬼先

梗係啦
信耶穌 =天堂入場券
飛都無 你點入呀

有冰先定有水先？

教會答法：人上咗天堂之後，就會脫離罪嘅綑綁，唔會再犯罪

咁我想問下其實自由意志既定義係點 ?
係上帝俾選擇人, 人有得根據佢既選擇去自由地揀,
定係人係有得做任何佢想去做既決定？

水已潛

佛起碼都有因果論
唔會惡到唔信你就落地獄

呢個玩法好明顯係遺留自以前嚇鳩啲無知文盲平民，keep住教會權力及收入。

總之就係又自由又唔會犯罪囉

其實講到咁亂, 又天道, 又外星人, 又話指尖上既沙等輪迴..........咁點解唔索性做一次大洗牌, 清晒d垃圾咪重好?
輪迴咪只會惡性循環?上一世又失憶, 如果今世照做仆佳仔, 再下世咪又仆? 咪即係無限輪迴, 永遠走唔到出去...........
所以禾信耶教, 但唔太求永生, 因為門檻高, 盡人事啦, 但求一樣野, 無痛無癢一死, 永遠不再存在我在世上, 任何空間

佛學既因果 因緣同邏輯上既因果係唔同既野

佛學講咩一念三千大千世界輪迴既體系又完全同物理學唔make sense

你當佛學係心靈雞湯可以清淨內心看破紅塵係一件事，你格硬話佢冇問題係另一件事

的確有講過佛數量係恆河沙數喎
我理解佛教世界觀講緊近乎無限個宇宙
量子力學亦指向同一方向

如果愛因斯坦識發明相對論
你直情發明左愛因斯坦添啦
無一個佛會夠你叻
第時關照下細佬

重有, 佛教冇叫你唔好活好今生

聖嚴法師: 生命無常, 人身可貴, 要腳踏實地用有限生命做無限貢獻

我醒起N年前有套電影"大隻佬", 用佢去理解因果應報會唔會易D明?

巴打 我都讀緊

點解壞人會愈來愈少？？？